CTS Sample Test For Campus RecruitmentCTS Sample Test Paper#3Home

Back To CTS Page
Analogies

1. slur : speech : : smudge :?
Ans. writing 
2. epaulet : shoulder : : ring :? 
Ans.finger 
3. vernacular : place : :  fingerprint : ?
Ans.identical 
 
Opposites

Q. corpulent 
Ans: emaciated 
Q. officious
Ans: pragmate 
Q. dextrous
Ans: clumsy 

The following sentences are broken into 4 sections- A, B, C, D
Choose the part which has a mistake
Mark (E) if you find no mistake.
Q.A)psychologists point out that  B)there are human processes C)which does not 
involve D) the use of words
Ans. (C) which does not involve (do)

Q.A)jack ordered for B)two plates of chicken C)and a glass D)of water 
Ans. (A)jack ordered for

The following is a group of questions is based on a passage or a set of 
conditions for each question.
Select the best answer choice given.
(i). If it is fobidden by law if the object of agreement is the doing of an act,
that is forbidden by law the agreement is void.
(ii). If it is of the nature that,it would defeat the provision of any law 
is the agreement is void.if the object of agreement is such that thing got 
directly forbidden by law it would defeat the provision of statuary law.
(iii). If the object of agreement is fraddulent it is void.
(iv). An object of agreement is void if it involves or implies to the personnal 
property of another.
(v). An object of agreement is void where the constant regards as ignored.
(vi). An object of agreement is void where the constant regards is as opposed to 
public policy.

Q. An algorithm follws a six step process za,zb,zc,zd,ze,zf, it is governed by 
the following
(i) zd should follow ze
(ii) the first may be za,zd or zf
(iii) zb and zc have to be performed after zd
(iv) zc must be immediately after zb

Q. If za is the first set zd must be
a) 3rd 
b) 5th 
c) 2nd 
d) 4th
 
Q. If zb must follow za then za can be
a) third or fourth
b) first or second 
c) can not be third 
d) fouth or fifth 
e) none

Q. If ze is third term the number of different operations possible are

The following questions are based on the given statements
Ravi plants six seperate saplings -- x,y,z,w,u,v in rows no 1 to 6 ,according to 
the follwing conditions
He must plant x before y and u
He must plant y and w
The third has to be z
Q. Which of the following is acceptable
a) xuywzv 
b) xvzyuw 
c) zuyxwv 
d) zvxuwy 
e) wyzuvx
Q. Which of the following is true
a) z before v 
b) z before x 
c) w before u 
d) y before u
e) x before w
Q. If he plants v first, then which can be planted second
a) x
b) y
c) z
d) w
e) u

Q. Which of the following describes a correct combination of sapling and row?
a)  x,3 
b) y,6 
c) z,1 
d) w,2 
e) u,6

Q. If he plants b 6th which would be planted first and second
a) x and w 
b) x and y 
c)y and x 
d)w and z 
e) w and u

Q. If he plants w before u and after v he should plant w at 
a) first 
b) second 
c) fourth 
d) fifth 
e) sixth

Q. At a certain moment a watch shows 2 min lag although it is running fast.
    If it showed a 3 min lag at that moment, but also gains by 1/2 min more a 
day than its current speed
    it would show the true time one day sooner than it usually does. 
    How many mins does the watch gain per day.
a).2 
b).5 
c).6 
d).4 
e).75
Q. In 400m race A gives B a start of 7 sec and beats him by 24 sec.
     In another race A beats B by 10 sec.the speeds are in the ratio
a)8:7 
b)7:6 
c)10:8 
d)6:8 
e)12:10

Q. 3x+4y=10
      x3 + y3=6 
What is the minimum value of 3x+11y=?

Q. There are 600 tennis players 
4% wear wrist band on one wrist
Of the remaining, 25% wear wrist bands on both hands 
How many players don't wear a wrist band?
Ans. 432

Q. Three types of tea the a,b,c costs Rs. 95/kg,100/kg and70/kg respectively.
     How many kgs of each should be blended to produce 100 kg of mixture worth 
Rs.90/kg,
     given that the quntities of band c are equal
a)70,15,15 
b)50,25,25 
c)60,20,20 
d)40,30,30 
Ans. (b)

Q. Two distinct no's are taken from 1,2,3,4......28 
    Find the probability that their sum is less than 13


Back to top
